其實比貓抓到真係可以死得人...

我屌你老母啦明報

四川男被貓抓傷未醫治 數月後疑瘋狗症腦萎縮死亡 (13:23)

四川省巴中市一名男子春節期間被貓抓傷皮膚沒有及時處理，幾個月後，該男子出現反應遲鈍等現象，醫院認為男子極可能染上狂犬病（瘋狗症），男子在入院3個月後不治離世。

據了解，65歲的羅明在今年春節和貓玩的時候，手被貓爪抓傷皮膚，當時他沒有注意，亦無處理。
羅明的媳婦稱，今年6月羅明出現反應遲鈍等現象，隨後家人將他送往醫院檢查，發現腦萎縮、腦梗塞、四肢發抖等症狀，他們一家當時認為羅已60多歲，得這些病屬正常。
在醫院治療幾天後，羅明的病情急轉直下，已經無法行走。8月12日，羅明轉院到重慶第三軍醫大學新橋醫院。轉院後，羅明陷入昏迷狀態，其間數次醒來，也出現怕水、怕風及咬舌等症狀。核磁共振檢查和化驗發現，羅明的病症可能是瘋牛病或者狂犬病。不過，羅明的媳婦指老爺從來不吃牛肉，也沒有被狗咬傷過，醫生估計羅明極可能是被貓抓後患上狂犬病。9月9日，羅明不治去世。
根據本港衛生防護中心資料，狂犬病是一種急性由狂犬過濾性病毒引起的中樞神經系統傳染病，可影響哺乳類動物，例如狗、貓、狐類、蝙蝠和人類。此病潛伏期通常是1至3個月，但亦有可能是1星期以內至超過1年。狂犬病初期病徵不特別，與流感病徵相似，其後者會出現焦慮、神志不清、咽喉肌肉痙攣等，當病徵出現後，狂犬病一般會致命；預防方法是狗主必須替狗隻領取牌照及替家畜作預防狂犬病注射，市民宜避免與不明來歷的動物接觸，包括狗、貓、猴子等。據愛護動物協會資料，香港已有超過20年沒有出現狂犬病個案，但中國每年仍然有超過2000人死於狂犬病。
（成都商報/衛生防護中心/愛協）

明報狗抵你比人屌到開花

之前有外國佬講過舖頭貓全世界得香港先有，依家覺得港共又想消滅多一樣香港有特式既野

特登攞條支那舊聞出嚟混淆視聽，明報我屌你老母

咁畀有瘋狗症嘅貓/狗lam 到傷口都有機會死啦 明報

日月報又出黎維穩

唔係得香港先有舖頭貓

飲水都會死人

樓主你做乜撚啊 屌你老母 on9死埋一邊

咁呼吸都會死人啦, 吸入SARS病毒好大鑊架